香港是大陸身上一塊肉！ 《環時》批美國國會「非常陰毒」

香港是大陸身上一塊肉！ 《環時》批美國國會「非常陰毒」

原文網址: 香港是大陸身上一塊肉！ 《環時》批美國國會「非常陰毒」 | ETtoday大陸新聞 | ETtoday新聞雲 手機版 | ETtoday MobileWeb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

香港《逃犯條例》修法爆發警民衝突，美國國會進而推出「香港人權與民主法案」草案。對此，大陸《環球時報》發表社評指出，美國國會的作法「非常陰毒」，要把香港變成對中國大陸施壓的新槓桿。文章強調，「香港就是大陸身上的一塊肉，我們真心盼香港好。看到香港出騷亂，我們的心很疼。」

評論指出，美國國會涉及香港的草案「試圖挑撥香港民眾對內地社會的怨氣，製造北京威脅到香港獨立關稅區地位的虛假印象，他們很想給當前的香港局勢火上澆油。」因為自從香港回歸以來，西方有些人就從沒有真心為香港好過評論提到，英國從一開始就試圖破壞香港回歸後與中國大陸官方的關係，末代港督彭定康在離開香港時製造一系列香港與內地衝突的茬口；美國則不斷加強插手香港事務，鼓動香港反對派與中國內地鬧。

文章認為，「美國國會製造取消香港獨立關稅區的機制性威脅，此作法就好比美國把香港作為一個嬰兒舉起來威脅中國大陸：不答應我的條件，我就把他摔了。它在毀香港，卻要置中國大陸於不仁不義的位置，真是其心可誅啊！」

文章從強調，從利益的角度看，今天只有中國大陸與香港的利益是真正綁在一起的，「香港就是大陸身上的一塊肉，我們真心盼香港好。看到香港出騷亂，我們的心很疼。」而美國那些議員嘴上說被香港人「感動」，但心裡樂開了花，唯一遺憾的是：香港怎麼還沒有出流血事件啊？

原文網址: 香港是大陸身上一塊肉！ 《環時》批美國國會「非常陰毒」 | ETtoday大陸新聞 | ETtoday新聞雲 手機版 | ETtoday MobileWeb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

塊肉割咗落黎, 痴番上去又當自己呀

求下你快D切地比美國

騷亂??????????????????????????????????

官霉話係騷亂
港共話暴動
班友真係冇IQ架喎,連夾口供都唔識

日撚日外國勢力，呢家你班仆街共狗恨到啦

真係慘只係塊肉
屌仲要割走過既肉，不如唔好要我地呢塊肉，比我地自生自滅

係囉，我地咁不孝，當生少個啦，由得我地訓街

我係一塊肉炸 當睇我唔到放生我啦

有仁義過咩

哦，中央喉舌都話係騷亂喇

口上一塊肉定身上一塊肉

其實我地唔係親生仔, 頂多係叫遊艇仔

美帝畀香港另外關稅時就唔係干預，人地檢視下想取消自己政策，就外部勢力別有用心。

屌你，香港早出世過支共，係前輩。

肉你老母咩 香港最珍貴既核心價值就係法治 你攪我地法治仲話為我地香港好 屌你老母la

人地立法咋

環時 是大陸體內一舊屎！

中國咪橪干涉美國內政，屌你老母

自認香港一國兩制國際地位
完全建基於美國"香港政策法"

點解公主要去啲咁陰毒嘅國家

會唔會係賣港淋病搞出黎

肥豬肉就真

好噁心